## Лабораторная работа № 2
---
## Задание:
Написать программу `hanoi.py`, которая будет вызываться следующим образом: `python hanoi.py <n>`. Где <n> - количество дисков, которые начинаются с первого стержня. Если число не указано, необходимо вывести сообщение об ошибке.
Проблема состоит в переносе n-ого количества дисков с одного стержня на другой не утратив их порядок.
Программа должна определить класс Hanoi, который должен содержать следующие методы:
* display, который печатает текущее состояние проблемы (какие диски находятся на стержнях).
* solve, который решает проблему. Решение не должно принимать никаких аргументов.
* move, который перемещающает один диск с одного стержня на другой.

Вывод данных о местоположении дисков на стержнях должен осуществляться следующим образом (для 8 дисков):
```
0: 4 1
1: 8 7 6 5
2: 3 2
```
---
## Код программы:
На данном участке модуля идет обработка передаваемых аргументов.
```python
n=int(sys.argv[1])
 
if len(sys.argv) == 3 and sys.argv[2] == "-v":
    show = True
elif(len(sys.argv) != 3 and len(sys.argv) != 2):
	print "Error!"
	show = False
else:
	show = False
	
if (n<0):
	print "Error!"
	sys.exit(1)
```
Код метода `__init__`, заполняющий первый стержень n-ым количеством дисков и отображающий их исходное положение на стержнях:
```python
def __init__(self, n): #Конструктор инициализации
		self.a = []
		for i in range(n):
			self.a.append(n - i)#Добавление дисков в порядке убывания
		self.b = []
		self.c = []
		self.steps=0
		if (show):
			self.display(self.a,self.b,self.c)#Вывод данных 
```
Код метода `display`: 
```python
def display(self,a,b,c):#Функция вывода 
		
		print("")
		print "\t1:", "\t",self.a
		print("")
		print "\t2:", "\t",self.b
		print("")
		print "\t3:", "\t",self.c
		print("")

```
Код метода `move`:
```python
def move(self, a, b, c, n): #Функция смещения
		if n == 1:
			c.append(a[len(a)-1]) #Добавление диска на стержень с
			del a[len(a)-1] #Удаление диска со стерженя с
			self.steps+=1
			if (show):
				self.display(self.a,self.b,self.c)
		else:
			self.move(a, c, b, n - 1)#Перекладывание всех дисков со стержня а кроме последнего на стержень b
			self.move(a, b, c, 1)#Перекладывание нижнего диска на стержень с
			self.move(b, a, c, n - 1)#Перекладывание со стержня b на стержень с оставшихся дисков
		
```
Код метода `Solve`:
```python
def Solve(self):	
		self.move(self.a,self.b,self.c,n)
		print ('Number of steps= ', self.steps)
```
---
## Результат выполнения программы:
```
>python hanoi.py 3 -v

        1:      [3, 2, 1]

        2:      []

        3:      []


        1:      [3, 2]

        2:      []

        3:      [1]


        1:      [3]

        2:      [2]

        3:      [1]


        1:      [3]

        2:      [2, 1]

        3:      []


        1:      []

        2:      [2, 1]

        3:      [3]


        1:      [1]

        2:      [2]

        3:      [3]


        1:      [1]

        2:      []

        3:      [3, 2]


        1:      []

        2:      []

        3:      [3, 2, 1]

('Number of steps= ', 7)
Complete
```
---
## Вывод:
При выполнении данной лабораторной работы я рассмотрела основы ООП яызка программирования python.